.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-POLISH" "1" "февраля 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
ebook-polish \- ebook-polish
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
   ebook\-polish [параметры] входной_файл [выходной_файл]


Полировка книг  \- все о том, чтобы придать блеск совершенства
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Вашим тщательно обработанным электронным книгам.
.sp
Полировка пытается минимизировать изменения во внутреннем коде вашей электронной книги.
В отличие от преобразования, она не уплощает CSS, переименовывает файлы, меняет шрифт
размеры, корректирует поля и т.п. Каждое действие выполняет только минимальный набор
изменений, необходимых для желаемого эффекта.
.sp
Вы должны использовать этот инструмент в качестве последнего шага в процессе создания электронной книги.
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
Обратите внимание, что полировка работает только с файлами в форматах AZW3 или EPUB.
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Всякий раз, когда вы передаете аргументы \fBebook\-polish\fP, в которых есть пробелы, заключите аргументы в кавычки. Например:  "/some path/with spaces"
.SH [ПАРАМЕТРЫ]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-compress\-images, \-i
Сжать иллюстрации для уменьшения объёма, без ухудшения качества изображения.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover, \-c
Путь к обложке. Изменяет обложку, указанную в электронной книге. Если обложки нет или она неправильно идентифицирована, вставляется новая обложка.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-fonts, \-e
Внедрить шрифты, указанные в документе, но ещё не внедрённые. Будет осуществлен поиск шрифтов, доступных на компьютере; если шрифты будут найдены, то они будут внедрены в документ. Убедитесь в наличии соответствующих прав на внедрение шрифтов, используемых в документе.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
показать это сообщение и выйти
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-jacket, \-j
Вставить в начале книги страницу обложки, которая будет содержать  все метаданные: название, теги, авторов, серии, комментарии, и т.д.  Любые предыдущие обложки будут заменены.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-opf, \-o
Путь к OPF файлу. Метаданные в книге обновлены из OPF файла.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-jacket
Удалить предыдущую добавленную обложку.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-unused\-css, \-u
Удалить все неиспользуемые CSS правила из таблицы стилей и тегов <style>. Некоторые книги, созданные с помощью технических шаблонов, могут иметь множество дополнительных CSS правил, не совпадающих с реальным содержанием. Это замедляет работу читалок при разборе правил.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-smarten\-punctuation, \-p
Конвертировать текстовые тире, многоточия, кавычки, множественные переносы и т.д. в их типографически верные эквиваленты. Помните, что алгоритм может иногда выдавать неверные результаты, особенно в случае одиночных кавычек в начале сокращений.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-fonts, \-f
Сокращение шрифтов означает уменьшение внедрённых  шрифтов до необходимого набора символов, используемых  в книге. Это значительно уменьшает размер файлов  шрифтов (примерно вдвое). Например, если книга использует специальный шрифт  для заголовков, то сокращение шрифтов уменьшит этот  шрифт до символов содержащихся только в этих заголовках.  Или если в книгу включена курсивная версия шрифта,  но текст с ним встречается редко или совсем отсутствует,  то курсивный шрифт может быть сокращён всего до  нескольких символов или полностью удалён. Единственный недостаток сокращения шрифтов в том,  если позже вы пожелаете добавить больше текста в ваши  книги, то добавленный текст может быть не охвачен  сокращённым шрифтом.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-upgrade\-book, \-U
Обновление внутренней структуры книги, по возможности. К примеру, обновление книг EPUB 2 до EPUB 3.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose
Более подробный вывод обработки. Полезно при отладке.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
показать версию программы и выйти
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
